\documentclass{article}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{IEEEtrantools}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[math-style=ISO]{unicode-math}
\newcommand \I {\mathrm{i}}
\newcommand \D [1] {\mathinner{\mathrm{d}#1}}

\begin{document}
  \begin{titlepage}
    \title{Computational Physics \\ Blatt 2}
    \author{Igor Babuschkin \and Peter Lorenz \and Jens Winkelmann \and Ismo Toijala \and Christian-Roman Gerhorst \and Maik Malki}
    \date{\today}
  \end{titlepage}
  \maketitle
  \section{Analytische Berechnung des zweiten Integrals}
  \begin{IEEEeqnarray*}{rCl}
      I_2 &=& \int_0^{\infty} \D{t} \frac{\exp{(-t)}}{\sqrt{t}} \\
          &=& 2 \int_0^{\infty} \D{x} \exp{(-x^2)} \\
          &=& \sqrt{π},
        \end{IEEEeqnarray*}
        mit der Substitution
        \begin{IEEEeqnarray*}{c}
          x = \sqrt{t}.
        \end{IEEEeqnarray*}
  \section{Beugung}
    \subsection{analytische Lösung von (a)}
      \begin{IEEEeqnarray*}{rCl}
                  u(\vec{q})  &=& \int_{\text{Ring}} \D{^2r} \exp(-\I \mathbf{q r})\\
                              &=& \int_a^{2a} \D{r} \int_0^{2 π} \D{φ} \exp(-\I q r \cos(φ))\\
                              &=& \int_a^{2a} \D{r} r\int_0^{2 π} (\cos(q r \cos(φ)) - \underbrace{\I \sin(qr \cos(φ))}_{= 0}) \\
                              &=& \int_a^{2a} \D{r} r \mathrm{J_0}(qr) \\
                              &=& - \frac{a}{q}(\mathrm{J_1}(aq) - 2 \mathrm{J_1} (2aq)) \\
                              \Rightarrow \;\;\; I(\mathbf{q}) &=& \text{const} \left( \frac{a}{q}(\mathrm{J_1}(aq) - 2 \mathrm{J_1} (2aq)) \right)^2
       \end{IEEEeqnarray*}

       Wegen Rotationssymmetrie ist $q$ nur vom Argument abhängig
     \subsection{Umformung von (c)}
        Für die nachfolgenden Betrachtungen wird
        \begin{IEEEeqnarray*}{c}
          α = \arctan(q_x, q_y)
        \end{IEEEeqnarray*}
        definiert.
        Es gilt
       \begin{IEEEeqnarray*}{rCl}
                  u(\vec{q})  &=& \int \D{^2r} \exp(-\I \mathbf{q r})\\
                              &=& \int \D{r} r \int \D{φ} \exp(-\I q r \cos(α - φ))\\
                              &=& \int \D{r} r \int \D{φ} (\cos(qr \cos(α - φ)) - \I \sin(qr \cos(α - φ))).
       \end{IEEEeqnarray*}
   
\end{document}
